[短篇斷尾故] 每晚十二點，我都會聽到裝修聲

出埋之前未出完個啲

我是一個中學生，每晚十二時，總會聽到裝修的聲音，把我從睡夢中吵醒。裝修的聲音不是很大，卻約隱約現地傳進我的腦袋，害我睡得不安寧。

「咯……咯……」那些聲音又傳來了，今晚已經不知是第幾次，再這樣下去我會沒精神上課的。我一定要考到大學，我一定要考到大學……腦內彷彿還能聽到媽媽平時的責罵，說我成績一直在邊緣……

其實，我已經盡力了。

我是在單親家庭長大的，自從父親死後，母親的性格就變得很乖戾，一時哭一時笑，還經常喝醉回家。和我說得最多的一句話就是：「仆街仔，快讀書啦！」我沒能力反抗，也不敢反抗，畢竟那是我的母親。

似乎，我最近的壓力有點大，好應該放鬆一下，別讓自己太繃緊……後天，是學校假期，出去走走吧，哪兒都好。

想著想著，那些裝修的聲音好像消失了。我終於可以安睡……終於可以安睡……

一鍵追故：

FB PAGE：

我是一個便利店職員，多半都是夜更工作，因為客人比較少，而世界亦較寧靜。

「阿柏，我先走嚕！」卓太對我說。

卓太是便利店的常客，經常會來買酒喝，還會和我聊一聊天，讓我解解悶。看她四十不到的樣子，風韻猶存，有時和她聊天聊上一個多小時也不覺得厭。

漫漫長夜，有了她總覺得沒這麼難熬。有時我會想想她在便利店以外的生活。不只她，連其他一些印象深刻的客人的生活狀況，我也會推想一下。為什麼？因為不這樣做就真的很無聊。記得有一次陳奕迅來便利店光顧，我和他聊了兩小時的天，就不禁想，他在家中的生活……

說回卓太，每次我看見她的時候都是晚上。當然，我大多都是夜更上班的，說晚上才看見她像說廢話一樣。然而，有時候我也會回早班，只是間隔疏一點，但還是有的。只是，每一次我在早更上班，都沒看見她。加上平時她的裝束帶給我的印象，令我不禁猜想她的職業……

「歡迎光臨！」說完這句機械式的說話，再看一看走進來的人，啊，是陳奕迅。看來今晚的時間又能耗了。

我是一名夜更的士司機，我喜歡夜裡的寂靜。把車子駛上高速公路，踏上油門，看著倒退的世界，在虛幻與現實之間穿梭。

我有為數不少的熟客，畢竟開夜更的士，要是沒熟客的話就比較難糊口了。在香港這個地方，要找熟客不難，當每次有客人的時候，隨便說上一兩句聊聊天，投契的話，留下一張卡片，就這樣簡單。

今天我又收到她的電話，她幾乎每天都會致電給我，去的地方都是一些高級的酒店。在接近零晨時分去酒店，我只能往歪處想。

「麻煩你灣仔維景酒店。」她說。

我不敢怠慢，踏下油門，穿過難得暢通的紅隧，駛進畢直無阻的告士打道。

「你似乎很累呢。」我掀起話題。
「嗯呀，家中兒子總是不聽話。」她回答，這不是我第一次聽她說她的兒子。

看她只是三十出頭的樣子，實在很難想像已經有個準備考公開試的兒子。在父母眼中，子女的成績不好，就等於不聽話，只是很少父母會想到，人有長短，並不是每一個人都適合讀書。

「慢慢教吧，總會好的。」我只能這樣回答。

綠燈亮起，我從分域街轉進軒尼詩道，在酒店門前停車，和這個擦身而過的故事說聲再見。

我是一名大學生，有一個女朋友，過著精彩的u-life。對我來說，每一天也是享受。

能獲得這種享受，不枉那時我讀書讀得那麼辛苦，總算是有回報。

「今晚不如……來我家？」手提電話傳來美欣的訊息，她似乎忘記了今晚要去組爸的生日派對，只顧著那回事。

美欣是我的中學同學，亦是班花。本來我和她不是很熟，怎料能在大學和她重遇，還和我同一個系，實在是命運的安排！在我熱烈的追求下，她終於答應了和我交往，交往後才發現，原來她是個淫到骨子裡的娃兒！每次都欲求未滿的樣子，教人欲罷不能。

我發訊息提醒她今晚的活動，並說待活動完了才去她家翻雲覆雨。雖然，我比較傾向直接上她家。

活動結束後，已是深宵時分。我和她踱步街上，在路過的便利店買了安全套後便直接上她的家。

踏出升降機後，怎麼……我又聽到裝修的聲音了？

在便利店的工作真的很苦悶和枯燥，在晚上的時候基本上沒有人會來光顧，很多時候每小時只來一、兩個客人，其餘時間都是在放空自己，思考人生。

我這家便利店的老闆從不吝嗇請人，即使在夜更，多數都有至少三位同事工作，所以點貨、入雪房等等的工作交替來做，都頗為輕鬆。

只是，我和他們不是很投契，可能我比較年輕吧。

和陳奕迅已經談了接近一個小時，他才匆匆告別，原來已經凌晨一時了。陳奕迅已是便利店的常客，說起常客，就不禁想起她……

自那次之後，就沒看見過她了，真的想重溫一次，那夜的經歷。

「歡迎光臨。」已經做了便利店這份工作數年了，每次看見人影，總會機械式的說出歡迎光臨，說畢後便繼續低頭工作。

那個踏進店舖的人在收銀機前面蹲了下來，好像在挑選安全套的樣子。一會兒後，不出我所料，他拿了一盒安全套結帳。這間便利店座落於舊區，附近有不少住宅，卻又不缺時鐘酒店，所以經常有很衝動的年青人來購買一些不環保產品，以防搞出人命。

久而久之，我養成了一個怪習，就是想像來購買安全套的情侶待會兒行房的樣子。他們會玩什麼樣的花式，怎樣纏綿，每一個細節我會在腦中上演。你知道，長夜漫漫，不想想什麼是很難捱的。

只是這次，我沒有看見女方的蹤影，實在可惜，雖然有不少時候女方都會因為尷尬而站在門外等候，我也沒有太在意。

「歡迎下次再光臨。」

怎麼覺得，他有點面熟？

「美欣，你有聽到裝修的聲音嗎？」我有點不安，害怕美欣家中有人。
「沒有呀，是你錯覺吧，快點來吧，我等不及了！」她邊說邊從袋中掏出鎖匙。
「不，你聽清楚一點，真的有裝修聲呀！『咯……咯』一下一下的……」
「真的沒有呀，你是不是想找藉口，不想和我做？」
「當然不是！你很漂亮呀，而且很誘人，你是我看過最有魅力的女性……」我以前經常拿你來做性幻想對象呢！這句我沒有說。

不過，我頭真的有點痛，那些裝修的聲音像要鑽進腦一樣，一聲一聲刺激著我的神經，我只想快點離開這幢大廈，真不知是不是撞了邪，尤物在前卻不能享用。

「不如，就在這裡吧。」我在她耳邊細語，邊撫摸她的纖腰，把她摟近我的胸懷，聽著她變得急促的呼吸聲。

「有……有人……」她輕輕推開我，卻被我用更大的力度摟實。我開始親吻她的面頰，一下、一下……再輕輕挑起她有點飄逸的長裙，輕掃她的大腿，從外側，到內側。

「那裡不行……」她柔弱的說著，事到如今，還裝什麼處女。

在其他住戶的門口做那回事，別有另外一番風味。我相信美欣也是這樣覺得，從她的嬌喘聲我就能知道。

「滿足了吧。」我看她無力地靠坐牆邊，就知道我這個問題是多餘。
「那我先走嚕，下次再來吧……」說完我便急忙走進剛到達的升降機，趕快離開。

我是一個夜更的士司機，今天心神不知道為什麼有些彷彿，還是早點回家吧。

駛過街道，停在紅綠燈前，看見了一個有點面熟的面孔，但又不可能是她。因為在我眼前橫過馬路的是位男生，而她卻是那麼的婀娜多姿，風韻猶存……只是想想而已已叫我出神。

我把車泊好，從口袋之中拿出香煙，燃點起來，用同樣的味道來叫喚那一夜的記憶。

身為一個的士司機，我也坦白說，我就是大家想像中的那些麻甩佬。嫖妓，對於我來說是生命中不可或缺的一部分。

雞，我吃得不少。但她，卻是我生涯中最出色的。甚至使我想炒個生炒骨去找她，只是，我找她不著。

她很奇怪，明明是做那個行業的，卻不會重覆做同一個人生意，雖說香港人口之多，叫雞者之多也足夠她攢錢，但我也想不通為什麼她只做有緣人的生意。

在上她之前，經常會遇到她乘搭我的的士，但上她之後，就沒再看過她了。她就像我口中吹出的一縷煙，纏繞過後，無影無蹤。你問我是不是沉船了？我不確定，只是，不在自己掌控範圍內的東西總是叫人想入非非。或者這個問題，我再上多她一次的話，就能答到你。

煙燒完了，回憶中的那分溫存似有若無，在這空虛的城市中，我能不能再遇上她多一次呢？

想著想著，我已經步進大廈。

「啪……」我的肩被撞了一下，是剛在馬路前的那位面熟的年青人。

我拾級而上，走到自己的單位門前，卻驚覺門外附近有一個滿載精液的安全套，他媽的，現在的年青人真不檢點！隨隨便便就在這種地方打野戰，真的連爆房也沒錢嗎？那個垃圾保安又睡著了！媽的，真噁心！

我是美欣，現在是大學一年，並交了一個男朋友。但是，我男朋友並不是我的最愛。

我總是覺得自己得不到愛，也不能深愛他。在中學時，我已經是學校的校花，追我的男生亦不少，但卻沒一個使我心動。

入大學了，為了完成大學五件事，我也和一個比較有感覺的男生交往，亦不時惹來旁人豔羨的目光。只是當中有個人的目光卻令我有點在意。

他的瞳孔裡，隱隱透著殺意。

唉，我的想像力又在這種地方發揮了。是看那些懸疑小說看得太多了嗎，我似乎都很喜歡把事情往那種怪異的地方想。

其實，他是我的中學同學，認識時間也不短了，然而認識以來都沒說上甚麼話，這也是正常的，我是校裡的焦點，總有一堆人圍著我團團轉，又怎會有機會和路邊的小石頭說上話呢……

美麗有時候，也是一種罪呀……

女性長得美，就要善用自己的本錢，不然就太浪費了吧。在這資本主義的社會，美貌就是女生的資本，而資本，是用來創造財富的。

「今晚半島酒店xxx號房。」手機傳來客戶的訊息。

今晚嗎……那就不能去那個派對嚕。沒法了，這個是大客，有錢而且有點帥，只好和仁說一聲。

「仁～～～我今晚去不了耶，美淇失戀我要陪著她呀呀呀」我向仁他發了一個這樣的訊息。

其實，美淇只是一個我虛構出來的好朋友。但卻十分有用呢，嘿～

美欣失蹤了，我已經好幾天找不到她，報了警，警方也沒任何頭緒。只知道最後看見美欣的地方，是一間高級酒店。

美欣是我在大學認識的。她很美，很可愛，而我亦都很幸運，能夠結識她，追求她，並和她一起。

雖然她好像沒有認真對待我們的關係，而且……

只要她和我一起就好了，只要她平安無事就好了。

日子過了一天又一天，還是沒有她的消息。

我不知道警察到底有沒有在辦事，因此我決定，用我自己的方式展開調查。

該怎麼查起，我也毫無頭緒……

美欣是那種重視私隱的人，她的FACEBOOK，WHATSAPP，INSTAGRAM的密碼我都不知道。她亦從來不會給我看內容。

雖然有點對不起她，但我只好嘗試她可能會用的密碼。

她FACEBOOK的朋友清單是隱藏的，我能看到的就只有和她共同朋友，其他她認識而我不認識的人，我連接觸的機會都沒有。

所以，我決定嘗試登入她的FACEBOOK帳號。

為免讓太多人發現而且起疑，我特意等到凌晨四點才進行計劃。

以她的性格……我應該首先嘗試生日日期。FACEBOOK輸入錯誤密碼的次數是有限的，故此一定要多加思索。

不過，出乎意料地，第一次就中了。

她失蹤了數天，可是卻沒有人傳來過訊息。

這並不使我覺得出奇，因為相熟的朋友都知道她失了蹤，沒人會笨得傳訊息給一個失了蹤的人。

而且，她沒有用FACEBOOK和人通訊的習慣。

我按進那個通訊頁面，她上一次和人對話已經是三年前，亦是一些不相干的事。

不過有件事讓我在意……以她那麼SOCIAL型的性格，FACEBOOK的最近一次通訊竟然是三年前，就像她在故意隱藏什麼一樣，或者，有人會在FACEBOOK找她，但她卻把對話框刪除？

我不排除這個可能性，但這對尋找她的下落毫無幫助。

FACEBOOK是一個很智能的網頁，你搜尋某項的次數較多，那麼那一項就會出現在搜尋欄選項的頂方，刪除記錄是沒用的。

舉個例，若然你搜尋Wong xxx xxx的次數較多，就算你刪除了記錄，只要在搜尋欄一打W，那麼最先出現的一定是那個人。以FIREFOX為準。

所以，我決定先把她朋友清單的千多個朋友記下來，然後再在搜尋欄每個英文字母都打一次，看看有沒有什麼異樣。

根據我以前的一項觀察，搜尋欄所彈出的人名次序是存在雙向關係，按你較多的人也會有較大機會出現在頂方，其中所涉及的還有LIKE呀，TAG呀等等……

經過一輪嘗試之後，發覺鍵入C之後，會出現一個無頭像的人，而這個無頭像的人，我暫且叫他做C先生，是不在美欣的朋友清單上的。

奇怪的是，他有發出交友邀請給美欣。

我為了深入了解一下，幫美欣按下了確認邀請。

然後……

故事黎到呢到就完喇，咁其實本身就有個記者做偵探角色嘅，不過諗諗下都係想挑戰一下全能嘅連登仔！
同其他斷尾故玩法一樣，可以問yes no question，估返成件事到底係點

原來我一鍵追故條LINK係FAIL

有趣

Thanks

C先生？大客？Eason Chan?

裝修聲係佢老母既高跟鞋聲？條女係佢老母殺左？

C先生係重點，其他唔係

No ,no

美欣有2個男朋友 殺佢個個係中學就識個個？

以美欣既角度黎睇，佢唔止一個男朋友
後面個題yes
但因咩事呢

美欣個客就係中學同學 =c先生?
細個比美欣呃錢，睇唔過眼佢咁張揚先殺佢 ?

同埋中學同學一直注意緊美欣 ?

前面唔重要
後面no

見無人估，俾啲提示
大家要估有幾多人死左
邊個係兇手
各人被殺嘅原因
時間線
有幾多角色
大概係咁上下

阿柏係c先生，上過美欣？

都唔係
不過後面個題問得好
阿柏（便利店職員）上過邊個呢？

阿陌同的士佬都上過中學生個老母 姐係卓太？

Yes

又有錢又靚仔嗰個係美欣中同？佢殺咗美欣？

個靚仔 磨咗美欣幾日先殺佢？

美欣係佢中學同學殺，前面個題唔識答
邊個有錢又靚仔

殺人同處理方法係重點

太長,幾難估下

個晚男友上美欣屋企開房聽到既喀喀聲係兇手殺人既聲？

No
提示：文中去美欣到屌佢果個係一開始個中學生黎，同埋佢無真實屌到美欣